RubberBand新歌 —— 逆流之歌 (電影《逆流大叔》主題曲)

《逆流大叔》導演 陳詠燊：

在討論《逆流大叔》需要一首怎樣的主題曲之時，我說：「我不想要一首假大空的勵志歌。」假大空的意思是，不停地標榜「有夢想就一定得」、「做就一定會成功」⋯
因為，太假了。活了這麼多年，你與我都知道，這根本不是人生的真相。
真相是甚麼？當然我都說不出來，但我相信失敗與成功之間，還有一個層次，就是做回你自己。做自己最後會如何？不知道，但至少跟著自己的心走，你才有能力找到真正屬於自己的出口。

第一次聽到《逆流之歌》的時候，我眼眶都濕了。因為我最想說的話，RubberBand都用音樂替我傳達了出來。

坐上龍舟，你只有一件事可以做，就是認清自己的鼓聲，破浪前行。

人生，也一樣。

作詞：RubberBand 作曲：RubberBand
編曲：RubberBand 監製：RubberBand

KKBOX:
MOOV:
JOOX:
Spotify:

順帶一提，呢齣電影係講述幾個從事寛頻維修既員工，為左保住佢地既飯碗，不惜加入公司新成立既龍舟隊，從而搵返人生出口既故事

黎緊「H」大碟《Hours》率先曝光兩首歌

《脫軌時刻 》

《城市當代配樂團》

翻多少山丘方發覺
躲不開這生存肉搏
啃多少海水至清楚
怎給這一生反撲

衝出這裏 憑我身軀

拼了所有 斷氣方休
靠我呼吸捲起整個宇宙
縱會失勢 碰上關口
聽到心裡鼓聲穿透

航向那出口

湍急的一生飛快掠過
追趕不到一場幻覺
分岔口之中在奔波
怎把握真的知覺

衝出這裏 憑我身軀

拼了所有 斷氣方休
靠我呼吸捲起整個宇宙
縱會失勢 碰上關口
聽到心裡鼓聲穿透

我未有顫抖

歲月將一切淘空
但我守好那片夢
哪懼髮白再滿身疼痛

拼了所有 斷氣方休
靠我呼吸捲起整個宇宙
縱會失勢 碰上關口
聽到心中鼓聲穿過悲憂

拼了所有 不息不休
靠我呼吸捲起整個宇宙
試過失勢 誰人沒有
聽到心中鼓聲穿透
航向那出口

好好聽 6號把聲好正

歌名無創意 概念抄沙燕之歌

終於有新歌聽

9月26號演唱會

好快又有新歌聽

RubberBand
Yesterday at 14:12 ·

啲人成日問點解我哋今年好似好靜成日見我哋唔到咁，其實唔通我哋不停匿埋咗做嘢又話你知咩？
除咗密密做碟錄音同做早兩日你哋睇得好開心嗰條片首廣告歌之外，其實今年仲做咗一個新嘗試。
話說一間好勇敢嘅電影公司搵咗個新導演 陳詠燊 Sunnyhahaha 拍咗套戲，咁都未算最勁，最勁係佢哋好似嫌自己仲未夠勇咁，轉個頭仲搵咗我哋四個做第一次嘅電影配樂。

佢哋咁勇我哋唯有玩埋一份啦，我哋走咗去挑戰人哋嘅電影宣傳schedule，搶先派咗首主題曲出街先！
天氣咁熱，唔聽呢啲熱血嘢聽咩吖？

Mv

成日都開二三四呢啲日子

轉咗獨立無錢租場掛

未必關事
不過希望九展音響有改善 上次睇完右耳即刻塞住

正

叫緊我地？

拼了所有 不息不休
靠我呼吸捲起整個宇宙
試過失勢 誰人沒有
聽到心中鼓聲穿透
航向那出口

最後依段真係得6號唱到

上高音之後仲有氣將個"口"字拉到好長

正常人都冇氣

首歌好正

聽到我毛管戙眼濕濕

近排跑步必聽嘅歌～～～

個編曲好正，好熱血俾人感覺

六號頭場話希望之後爭取到星期六日，可能真係關事